\usepackage{multimedia}
\RequirePackage{luatex85}

\subtitle{Compactación de materiales granulares.}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Resumen}
\large

\begin{itemize}
\item Rango de compacidades
\item Dinámica de compactación por golpes
\item Efectos de memoria
\item Dinámica de relajación y heterogeneidades dinámicas
\item Recocido
\item Caracterización del golpe
\item Compactación por corte
\item Razón de Hausner e índice de compresibilidad
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Compacidad -- límites}

\begin{columns}
 \column{3cm}
     \includegraphics[width=2.5cm]{figs/hexagonal-close-packing.jpg}
 \column{9cm}
3D: $0 < \phi < \frac{\pi}{3 \sqrt{2}} \approx 0.74$ Kepler-Hales (fcc or hcp) 
  
2D: $0 < c < \frac{\pi \sqrt{3}}{6} \approx 0.91$ (hexagonal)
 
\end{columns}
\vspace{0.5cm}
\large
\textbf{Empaquetamiento:}

\vspace{0.1cm}
\large Empaquetamiento aleatorio compacto (RCP) $\approx  0.64$ (3D) o 0.82(2D) 

\vspace{0.1cm}
\large Empaquetamiento Aleatorio suelto (RLP) $\approx 0.55$ (3D) o 0.77(2D)
\vspace{0.1cm}

\vspace{0.1cm}
\large 
\textbf{Polígonos (2D)}

\large
No teselado: $0.75 < c < 0.86$ 

Teselado: $0.77 < c < 1.0$

\vspace{0.1cm}
\large
\textbf{Polvos cohesivos (3D)}

$0.15 < c < 0.48$

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Dinámica de compactación por golpes}
\Large
El parámetro generalmente usado para caracterizar la intensidad de un golpe es $$\Gamma = \frac{a_{pico}}{g}$$

\begin{center}
 \movie[poster,showcontrols=true,borderwidth=1pt,width=5cm,height=4cm,start=15s,duration=3s]{}{figs/3-gamma.mpg}
 \hspace{0.11cm}
 \movie[poster,showcontrols=true,borderwidth=1pt,width=5cm,height=4cm,start=15s,duration=3s]{}{figs/equilibration.wmv}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Dinámica de compactación por golpes}
\begin{columns}
\column{5cm}
Chicago\footnotemark[1]:
$$\rho(t)=\rho_f-\frac{\rho_f -\rho_0}{1+B\ln (1+t/\tau)}$$
Se observa ordenamiento\\
\includegraphics[width=5cm]{figs/chicago-log.jpg}

\column{2cm}
\includegraphics[width=1.5cm]{figs/hammer.png}

\column{5cm}
Rennes\footnotemark[2]:
$$\rho(t)=\rho_f-(\rho_f -\rho_0)\exp [(-t/\tau)^\beta]$$
No se observa ordenamiento\\
\includegraphics[width=5cm]{figs/rennes-exp.jpg}
\end{columns}
\footnotetext[1]{\longcite{knight1995}}
\footnotetext[2]{\longcite{philippe2002}}
\begin{itemize}
 \item El uso de otras formas de granos no cambia la dinámica de compactación.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Efectos de memoria}
\begin{center}
\includegraphics[width=6cm]{figs/history.jpg}
\end{center}

\longcite{josserand2000}
\begin{itemize}
 \item La historia previa del empaquetamiento determina su posterior evolución ante un mismo estímulo.
 \item La aplicación repetida del pulso lleva lentamente a un estado estacionario independiente de la historia.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Relajación local y heterogeneidades dinámicas}
\begin{center}
%%%%
% Ver paper de Candelier (?)
% Phys. Rev. Lett. 2009
% \cite{candelier2009}
% Ribiere (?)
% Phys. Rev. Lett. 2005
% \cite{ribiere2009}
%%%%
\includegraphics[width=5cm]{figs/dinamica-local.jpg} \\
\includegraphics[width=8cm]{figs/heterogeneidades-dinamicas.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Recocido}

\begin{center}
\includegraphics[width=5.5cm]{figs/chicago.png} \ \ \includegraphics[width=5.5cm]{figs/phi-min.png}
\end{center}

\begin{itemize}
 \item $\rho_f$ de Chicago no coincide con el valor de la rama reversible, pero el del ajuste de Rennes si coincide.
 \item La rama reversible puede considerarse un estado estacionario reproducible.
 \item El mínimo de $\phi$ se observa en 2D y 3D y plantea un dilema para la distinción de estados estacionarios de igual $\phi$. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Caracterización del golpe}

$$x(t) = A \sen (\omega t)$$
\begin{center}
\includegraphics[width=3.8cm]{figs/dijksman.jpg} \includegraphics[width=3.8cm]{figs/gago.jpg} \includegraphics[width=3.8cm]{figs/ludewig.jpg}
\end{center}

%\begin{columns}
\begin{multicols}{3}
% \column{3.8cm}
 Dijksman\footnote{\longcite{dijksman2009}}: $$\Gamma T = \frac{A \omega ^2}{g} \frac{2\pi}{\omega}$$
% \column{3.8cm}
 Gago\footnote{\longcite{gago2015}}: $$\epsilon = \frac{A^2 \omega ^2}{2 g h_0}+1 $$
% \column{3.8cm}
 Ludewig\footnote{\longcite{ludewig2008}}: $$\Xi = \frac{1}{2d}\left( \frac{A^2 \omega ^2}{g} + \frac{g}{\omega ^2} + 2A\right)$$
%\end{columns}
\end{multicols}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Compactación por corte}

\begin{center}
\includegraphics[width=3.5cm]{figs/shear-exp.png}
\includegraphics[width=3.5cm]{figs/shear-fi-n.png}
\includegraphics[width=3.5cm]{figs/shear-fi-angle.png}
\end{center}

\longcite{nicolas2000}
\begin{itemize}
    \item Parámetro de control: $\theta$
    \item Con $\theta = \text{cte} \mapsto$ Proceso lento: más eficiente para mayores $\theta$
    \item Se obtienen arreglos cristalinos con esferas monodispersas
    \item Proceso con memoria: $\phi(n) = \phi_{\text{slow}}(n) - \alpha \theta$
 %\item La historia previa del empaquetamiento determina su posterior evolución ante un mismo estímulo.
 %\item La aplicación repetida del pulso lleva lentamente a un estado estacionario independiente de la historia.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Razón de Hausner e índice de compresibilidad}
\large

\begin{columns}
\column{5cm}
\movie[poster,showcontrols=true,borderwidth=1pt,width=5cm,height=4cm,start=15s,duration=3s]{}{figs/hausner.mp4}

Hausner ratio: $$\frac{V_0}{V_f}$$

Compresibilidad: $$100 \frac{(V_0 - V_f)}{V_0}$$

\column{7cm} 
\normalsize
Determinar densidad aparente (bulk density)$V_0$
\begin{itemize}
 \item Método 1: Medir volumen de 100 g de muestra en un tubo graduado.
 \item Método 2: Pesar una muestra de material puesta en una taza enrasada de 25 ml (promediar sobre 3 repeticiones).
 \item Método 3: Idem método 2 usando un contenedor cilíndrico de 100 ml.
\end{itemize}

Compactar (tapped density) $V_f$
\begin{itemize}
 \item Golpear 10, 500 y 1250 veces. Si $V_{500} - V_{1250} > 2$ ml golpear 1250 veces más.
 \item Si el llenado inicial es poco reproducible se puede usar $V_{10}$ en lugar de $V_0$.
\end{itemize}

Usar un tubo graduado de 220 g, soporte de 450 g y golpeador de 250 golpes/min (3 mm) o 300 golpes/min (14 mm).

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Razón de Hausner e índice de compresibilidad}
\large

\begin{center}
 \includegraphics[width=7cm]{figs/hausner-tabla.png}

\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
 \frametitle{Bibliografía}
 \printbibliography

\end{frame}

\end{document}
